(隨心所欲更新系列) 簡述世界史1 — 第一次農業革命

[/center]

第一次農業革命，又稱新石器時代，發生在太約公元前一萬年左右，指的是人類從採摘狩獵轉為穩定農耕社會的生活方式。值得一提的是，在這個年代世界各地，從非洲到中東再到中國，世界各地的人及社會都不約而同做出了開始放棄傳統狩獵採集，而轉投農業的這個決定。

公元前5世紀在現今西班牙發現的農業工具

至於為甚麼世界各地的人，都約而同地轉向農業的原因至今還不太清楚，主要原因是因為沒有文獻記載，但歷史界提出了數個可能的原因︰

1. 是因為正值冰河時期的結束，過去凍結的土壤解凍，氣候也更適合農業
2. 放牧所需要的動物其實並沒有太多能讓不斷增長的人口使用
3. 人口大幅增長的壓力使到農業變得必要，因為農業能支持多數的人口
4. 只是咁岩發現如何農耕及農業好似好過傳統狩獵採集

無論真正發生農業革命的原因是甚麼，其帶來的影響是絕對空前。最明顯是在人口增長方面，農業能大量而且系統性地生產大量糧食，足以支持大量的人口及未來增長，而且最重要的一點是能解快大量勞動力，農業革命前幾乎所有人都需要外出進行狩獵採集，現在只需要一部分人，空出來的人手可以研究藝術科學，而多出來的糧食能與其他農業社會進行貿易，這些都在往後成為一個文明或國家建立的基石，沒有農業就沒有國家的概念，大型農業的發展直接導致了四大古文明的誕生(古埃及、美索不達米亞、古印度及中國)。

留名

Lm

一些有趣的冷知識︰研究顯示農業革命前的人類社會傾向更男女平等，每日的工作時間都更短，以及整體更加和平起衝突的機會更小

之前睇大歷史本書講到農業革命嗰陣都有講其實農業係多咗好多壞處出嚟，有唔少民族都因為噉而繼續放牧、捕獵，只係農業會令到人開始大規模聚居，一啲喺河流附近嘅肥沃土地嘅民族又可以因為而較輕鬆獲得穩定嘅糧食，慢慢就促成城市、甚至國家嘅出現，可以話農業嘅普及象徵住文明嘅出現

唔知有冇記錯，有錯屌得細力啲

農業革命係人類悲劇嘅起源之一

無錯

農業革命無疑係現代文明既基石，無農業革命我地根本無機會出生，因為係無法支撐咁大量既世界人口，其重要性係不可質疑。但農業革命都係帶來種種既壞處問題，包括地球環境開始被極端改變、分工的勞動形社會造成性別不平等、人口過量增長導致資源緊張、複雜的貿易及city states既出現令到大型戰爭的平常化。

不過即使係咁，我都認為農業革命係overall一件好事，畢竟無農業革命我就無法係到打字比大家睇，當然都唔會無視每個人類革命所帶來的問題，只係唔會好似班後現代主義者咁極端，而是用一個客觀角度黎睇

你咁講其實都係岩的

因為咁，人類要返工

Agger

而且你講話有唔少民族都因為咁而繼續放牧捕獵呢點係幾有趣
某D歷史學者認為，所謂的野蠻人及山區野人，只係大型文明既自我中心下的觀點，認為佢地就係唔及我地既生活方式，事實上在山區生活的人係比較自由及有可能本身就是文明社會的厭倦者，去到山區生活的原因係因為city states難以控制那些地區，即使現今都係一樣

每樣野都有得兩睇

下次講講河流文明既出現，特別係兩河流域文明(因為我最熟呢個)

支持

有時間再更

石頭

石頭係歷史上好重要